---
templateKey: article
title: 9.17 N记早报
slug: zao-bao
date: 2021-09-17T07:20:27Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: dizzy duck

---
**1. 四川泸县发生 6.0 级地震，白酒企业有燃爆风险**

据[中国地震台网官方发布](https://m.weibo.cn/status/4681913682625077?)，9 月 16 日 4 时 33 分，四川泸州市泸县发生 6.0 级地震。[截至当日 16 时](http://www.news.cn/2021-09/16/c_1127870469.htm)，地震造成泸州等地 12.1 万人受灾，3 人死亡，100 人受伤。

[有消息称](https://m.weibo.cn/status/4682023899235597?)，受地震影响，泸州陈年窖酒业有限公司储酒仓库 170 余个陶瓷罐受损破裂，200 余吨高浓度白酒泄漏。作为甲类火灾危险品，高浓度白酒具有较高的燃爆风险。泄漏发生后，四川消防调集 9 车 55 名消防指战员前往现场处置。[截至 9 月 17 日上午 9 时](https://mp.weixin.qq.com/s/G37JeIHHw2sKDhyZeTl14g)，暂无新信息披露。

**2. 乐高彩虹人仔套装在多个购物 APP 下架，疑因涉及 LGBTQ 话题**

9 月 16 日，微博动漫博主@乐高 Album 发博称，乐高彩虹人仔套装因“涉嫌敏感话题”，已在门店和多个网购平台下架。据悉，淘宝、京东、拼多多等线上购物平台已全部下架该商品，闲鱼平台仍有少量可购，但价格均有几十到上百元的上涨。

今年 6 月，[乐高公司首度推出“彩虹积木盒组”](https://www.vogue.com.tw/lifestyle/article/lego-lgbtq-everyone-is-awesome)，庆祝同志骄傲月。该盒组以 11 个人偶分别代表彩虹光谱中的色调，传达出“每个人都是独一无二的存在”的理念。通过该设计，乐高公司欲唤起人们对 LGBTQIA +族群的包容与认同，呼唤当今社会的多元性。

目前，原微博已被删除，相关话题被微博平台屏蔽。

**3. YOUNG 财经因报道拼多多遭起诉，发文征集证据线索**

9 月 15 日，[YOUNG 财经发文称](https://mp.weixin.qq.com/s/dOY6H8GwD2cvSTkdmYUVsg)，因报道拼多多售卖大量盗版书，以及转载有关拼多多员工自杀的相关报道，遭到拼多多起诉，被要求删稿、道歉并索赔人民币共计 600 万元。

在文中，YOUNG 财经指出，拼多多以“故意实施侵害原告名誉权”为由将其告上法庭，是“目的不纯的针对性行为”，衷心希望拼多多能认真反思和检讨自身问题。此外，YOUNG 财经呼吁社会公众一同对抗膨胀的“大老虎”资本，提供更多关于拼多多现存问题的证据线索。

[据悉](https://www.caixin.com/2021-01-04/101646353.html)，2020 年末至 2021 年初，因接连的员工猝死与自杀事件，拼多多数次陷入舆论漩涡。[众多社会意见质疑](https://cn.nytimes.com/business/20210201/china-technology-worker-deaths/)，超强度竞争的“996”工作文化，与背后的资本力量，正在让年轻员工付出健康与生命的代价。

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
